

\section{Esquema de Montagem}
As montagens utilizadas nas varias sessões encontram-se na fig. \ref{montagem}. Foi adicionado um
multímetro que funcionou como amperímetro às montagens iniciais sugeridas após se ter notado que 
o mostrador analógico da fonte de corrente se encontrava descalibrado. A Calibração encontra-se
descriminada na sessão a seguir. Note-se ainda que na montagem relativa à Parte 1 também se 
experimentou uma configuração do filme fino de $Ni-Fe$ com a direção da corrente perpendicular 
ao campo magnético.


\subsection{Considerações sobre o equipamento  experimental}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.6\linewidth]{../img/contactos.pdf}
  \caption{Contactos no filme fino}
  \label{fig:contactos}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.5\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.6\linewidth]{../img/dipolo.jpg}
  \caption{Representação de um dipolo elétrico}
  \label{fig:dipolo}
\end{subfigure}
\caption{Esquema de duas considerações a ter na experiência em causa}
\label{fig:test}
\end{figure}

Observa-se na fig.\ref{fig:contactos} que os contactos correspondentes
à medição de tensão estão mais juntos do que os contactos que criam
a corrente. De facto, quando se cria uma corrente de um ponto para
outro, criam-se linhas de campo em tudo semelhantes às de um dipolo
elétrico (fig. \ref{fig:dipolo}). A medição de uma diferença de potencial próxima de um dos
polos não dá um valor da resistência do material, pois não se está num
caso homogéneo. Colocando os contactos da d.d.p. centrados e longe dos
contactos da corrente obtêm-se valores mais corretos para a resistência
do material (retângulo preto na fig.\ref{fig:dipolo}).
\par
Outro detalhe da experiência a ter em conta é a forma como se estimou os erros associados aos 
valores das curvas obtidas através do software. Para testar as limitações do mesmo, fez-se um 
varrimento na gama $-1~a~1~Oe$ com um passo de $0.01~Oe$ (presente na fig. \ref{fig:erros},
de onde se obteve um erro em $H$ de $0.14~Oe$ (distância entre patamares), mantido
constante ao longo da sessão. 

 \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{../img/estimativa_erros.pdf}
    \caption{Varrimento utilizado para estimar a exatidão do software}
    \label{fig:erros}
 \end{figure}

\end{multicols}

 \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{../img/montagem.pdf}
    \caption{Montagens utilizadas ao longo das sessões de laboratório.}
    \label{montagem}
 \end{figure}

\begin{multicols}{2}
